<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<jcr:root xmlns:sling="http://sling.apache.org/jcr/sling/1.0" xmlns:cq="http://www.day.com/jcr/cq/1.0" xmlns:jcr="http://www.jcp.org/jcr/1.0" xmlns:nt="http://www.jcp.org/jcr/nt/1.0"
    jcr:primaryType="cq:Page">
    <jcr:content
        cq:contextHubPath="/etc/cloudsettings/default/contexthub"
        cq:contextHubSegmentsPath="/etc/segmentation/contexthub"
        cq:lastModified="{Date}2017-11-29T12:34:16.225+01:00"
        cq:lastModifiedBy="a679475"
        cq:template="/apps/gotomarket/templates/releasearticle"
        jcr:description="Bezons, le 25 juillet 2017 – Worldline [Euronext: WLN], leader européen dans le secteur des paiements et des services transactionnels annonce aujourd’hui qu’un accord a été signé avec First Data Corporation (NYSE: FDC) concernant l’acquisition de 100% du capital de ses filiales en Lituanie, Lettonie et Estonie (ensemble « First Data Baltics » ou « FDB ») pour environ 73 millions d’euros. La transaction sera financée par la trésorerie existante."
        jcr:lastModified="{Date}2017-11-29T12:34:16.211+01:00"
        jcr:lastModifiedBy="a679475"
        jcr:primaryType="cq:PageContent"
        jcr:title="Worldline annonce l’acquisition du leader du traitement des transactions de paiements dans les pays baltes auprès de First Data Corporation"
        sling:resourceType="gotomarket/components/structure/pages/releasearticle"
        creationDate="{Date}2017-07-25T15:34:00.000+04:00"
        hideInNav="false"
        imagePath="/content/dam/gotomarket/uploads/bg-header-industries.jpg"
        isExternalContactUsUrl="false"
        isExternalJoinUsUrl="false"
        isStickyContactHidden="false"
        keywords="Worldline ,annonce ,l’acquisition,  leader , traitement,  transactions,  paiements , dans,  pays, baltes, auprès,  First, Data, Corporation,"
        noExtentionContactUs="false"
        noExtentionJoinUs="false"
        showbrand="false"
        showinfostrip="false">
        <head
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/head"/>
        <headlibs
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/headlibs"/>
        <header
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/header">
            <leftnavigation
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/leftnavigation"/>
            <rightnavigation
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/rightnavigation">
                <countrylistdropdown
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="gotomarket/components/structure/countrylistdropdown"/>
                <languagedropdown
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="gotomarket/components/structure/languagedropdown"/>
            </rightnavigation>
            <mainnav
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/mainnav"/>
            <infostrip
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/infostrip"/>
            <breadcrumb
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/breadcrumb"/>
        </header>
        <headerpage
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/headerpage"/>
        <releasetitle
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/releasetitle"/>
        <key
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/parsys">
            <releasekeymessages
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/releasekeymessages"/>
        </key>
        <releasedescription
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/releasedescription"/>
        <prshare
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/prshare"/>
        <footer
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/footer">
            <sitemap
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/sitemap"/>
            <followus
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/followus"/>
            <newsletterform
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/newsletterform"/>
        </footer>
        <footlibs
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/footlibs"/>
        <copyright
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/copyright"/>
        <content
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/parsys">
            <grid
                jcr:created="{Date}2017-11-29T12:17:29.259+01:00"
                jcr:createdBy="a679475"
                jcr:lastModified="{Date}2017-11-29T12:17:29.259+01:00"
                jcr:lastModifiedBy="a679475"
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/layout/grid">
                <column1
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="gotomarket/components/parsys">
                    <richtext
                        jcr:created="{Date}2017-11-29T12:17:38.007+01:00"
                        jcr:createdBy="a679475"
                        jcr:lastModified="{Date}2017-11-29T12:33:02.974+01:00"
                        jcr:lastModifiedBy="a679475"
                        jcr:primaryType="nt:unstructured"
                        sling:resourceType="gotomarket/components/content/richtext"
                        text="&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;>&lt;b>Une position unique de leader dans les pays baltes en forte croissance&lt;/b>&lt;/p>&#xa;&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;>&lt;b>Importantes perspectives de développement dans les pays baltes (n°1 en Lettonie et Lituanie, n°2 en Estonie) en raison de la croissance structurelle des paiements électroniques&lt;/b>&lt;/p>&#xa;&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;>&lt;b>Multiples leviers de synergies avec le portefeuille de Worldline permettant d’accélérer la croissance du chiffre d’affaires et la profitabilité&lt;/b>&lt;/p>&#xa;&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;>&lt;b>Finalisation de la transaction attendue durant le troisième trimestre 2017&lt;/b>&lt;/p>&#xa;&lt;p>&lt;b>Bezons, le 25 juillet 2017&lt;/b>&amp;nbsp;– Worldline [Euronext:&amp;nbsp;WLN], leader européen dans le secteur des paiements et des services transactionnels annonce aujourd’hui qu’un accord a été signé avec First Data Corporation (NYSE: FDC) concernant l’acquisition de 100% du capital de ses filiales en Lituanie, Lettonie et Estonie (ensemble «&amp;nbsp;First Data Baltics&amp;nbsp;» ou «&amp;nbsp;FDB&amp;nbsp;») pour environ 73 millions d’euros. La transaction sera financée par la trésorerie existante.&lt;/p>&#xa;&lt;p>Ayant généré en 2016 un chiffre d’affaires d’environ 23 millions d’euros, FDB emploie près de 200 personnes et est leader, dans la région baltique, dans le traitement des transactions financières, fournissant aux principales banques baltes, ainsi qu’à certaines banques de la région nordique, une large gamme de services externalisés tels que&amp;nbsp;:&lt;/p>&#xa;&lt;ul>&#xa;&lt;li>&lt;span class=&quot;styled&quot;>Compensation et Switching inter-bancaire ;&lt;/span>&lt;/li>&#xa;&lt;li>&lt;span class=&quot;styled&quot;>Issuing Processing et services à valeur ajoutée associés;&lt;/span>&lt;/li>&#xa;&lt;li>&lt;span class=&quot;styled&quot;>Gestion de distributeurs automatiques de billets;&lt;/span>&lt;/li>&#xa;&lt;li>&lt;span class=&quot;styled&quot;>Services aux commerçants pour les banques acquéreurs via des services d’Acquiring Processing et des offres&amp;nbsp; d’e-commerce&amp;nbsp;;&lt;/span>&lt;/li>&#xa;&lt;li>&lt;span class=&quot;styled&quot;>Location et maintenance de terminaux de paiement.&lt;/span>&lt;/li>&#xa;&lt;/ul>&#xa;&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&#xa;&lt;p>FDB présente un profil financier solide et résilient, avec une marge EBITDA significativement supérieure à celle de Worldline.&lt;/p>&#xa;&lt;p>&lt;img src=&quot;/content/dam/worldline-fr/images/press-release/20171/dot-line-700v3.png&quot; width=&quot;1100&quot; height=&quot;15&quot;>&lt;/p>&#xa;&lt;blockquote>&lt;b>Gilles Grapinet, Directeur Général de Worldline&amp;nbsp;a déclaré:&lt;/b> «&amp;nbsp;&lt;i>L’acquisition de First Data Baltics est un développement important pour notre Groupe qui nous permettra d’accélérer l’exécution de notre stratégie de consolidation pan-européenne du secteur des paiements En une seule transaction, nous nous positionnons en leader du marché dans les pays à forte croissance que sont la Lettonie, la Lituanie et l’Estonie, nous renforçons nos compétences en Europe du Nord et nous établissons de nouvelles relations avec de nombreuses banques prestigieuses dans les régions baltique et nordique. Nous sommes particulièrement heureux d’accueillir près de 200 nouveaux collègues et experts du paiement, dirigés par une Directrice Générale talentueuse, Zanda Brivule Jansone et son équipe de direction. Ensemble, en combinant les compétences reconnues de FDB avec les qualités et points forts du portefeuille d’equensWorldline, nous sommes dans une position unique pour fournir des services de paiement de nouvelle génération à la communauté des banques baltes et de manière plus large encore, pour l’ensemble de la région nordique.&amp;nbsp;»&lt;/i>&lt;/blockquote>&#xa;&lt;p>&lt;img src=&quot;/content/dam/worldline-fr/images/press-release/20171/dot-line-700v3.png&quot; width=&quot;1100&quot; height=&quot;15&quot;>&lt;/p>&#xa;&lt;p>&lt;b>Bénéfices de la transaction pour Worldline and création de valeur&lt;/b>&lt;/p>&#xa;&lt;p>Cette acquisition permet à Worldline d’accélérer la croissance du chiffre d’affaires de sa division Services Financiers dès 2018 grâce à&amp;nbsp;:&lt;/p>&#xa;&lt;ul>&#xa;&lt;li>&lt;span class=&quot;styled&quot;>&amp;nbsp; La combinaison des relations entre les marchés locaux de FDB et le large portefeuille de produits en Financial Processing de Worldline, ses offres de marché pour la DSP2 et ses solutions de paiement instantané, ainsi que ses services à valeur ajoutée en Issuing Processing (3D Secure, modulateur de paiement, sélection du code PIN, etc.)&lt;/span>&lt;/li>&#xa;&lt;li>&lt;span class=&quot;styled&quot;>L’enrichissement important du portefeuille existant de services aux commerçants de FDB pour les banques acquéreurs par le portefeuille plus large de Worldline, en particulier le mobile wallet pour commerçants, les services d’e-commerce, les cartes privatives, les programmes de fidélité ainsi que l’analyse de données.&lt;/span>&lt;/li>&#xa;&lt;li>&lt;span class=&quot;styled&quot;>L’accélération de l’expansion de Worldline dans les pays Nordiques, grâce à la pénétration récente et couronnée de succès de FDB au-delà des pays baltes, ainsi que par la compétitivité de sa plateforme.&lt;/span>&lt;/li>&#xa;&lt;/ul>&#xa;&lt;p>Une importante création de valeur est attendue, grâce à un plan de synergies global, utilisant les plateformes de Worldline et les compétences et aptitudes locales de FDB.&lt;/p>&#xa;&lt;p>&lt;b>Calendrier de l’opération&lt;/b>&lt;/p>&#xa;&lt;p>La finalisation de la transaction est attendue durant le troisième trimestre 2017.&lt;/p>&#xa;&lt;h3>&lt;img src=&quot;/content/dam/worldline-fr/images/press-release/20171/7-blue-dots.png&quot;>&lt;br>&#xa;Contacts&lt;/h3>&#xa;&lt;p>&lt;b>Relations investisseurs Worldline&lt;br>&#xa; David Pierre-Kahn&lt;br>&#xa; &lt;/b>Email: &lt;a title=&quot;mailto:David.pierre-kahn@worldline.com&quot; href=&quot;mailto:David.pierre-kahn@worldline.com&quot;>David.pierre-kahn@worldline.com&lt;/a>&lt;/p>&#xa;&lt;p>&lt;b>Worldline Press Contact&lt;br>&#xa; Sandrine van der Ghinst&lt;br>&#xa; Email:&amp;nbsp;&lt;/b>&lt;a href=&quot;mailto:sandrine.vanderghinst@worldline.com&quot; title=&quot;mailto:sandrine.vanderghinst@worldline.com&quot;>sandrine.vanderghinst@worldline.com&lt;/a>&lt;/p>&#xa;&lt;h3>&lt;img src=&quot;/content/dam/worldline-fr/images/press-release/20171/7-blue-dots.png&quot;>&lt;br>&#xa;About Worldline&lt;/h3>&#xa;&lt;p>Worldline [Euronext : WLN] est le leader européen dans le secteur des paiements et des services transactionnels. Worldline met en place des services nouvelle génération, permettant à ses clients d’offrir au consommateur final des solutions innovantes et fluides. Acteur clef du B2B2C, riche de plus de 40 ans d’expérience, Worldline sert et contribue au succès de toutes les entreprises et administrations, dans un marché en perpétuelle évolution. Worldline propose un Business Model unique et flexible, construit autour d’un portefeuille d’offres évolutif et global permettant une prise en charge end-to-end. Les activités de Worldline sont organisées autour de trois axes : Merchant Services, Mobility &amp;amp; e-Transactional Services, Financial Services incluant equensWorldline. Worldline emploie plus de 8 700 collaborateurs dans le monde entier et a généré un chiffre d’affaires estimé à 1,5 milliard d’euros sur la dernière année. Worldline est une entreprise du Groupe Atos.&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://worldline.com/fr/accueil.html&quot; title=&quot;https://worldline.com/fr/accueil.html&quot;>worldline.com&lt;/a>&lt;/p>&#xa;&lt;h3>&lt;img src=&quot;/content/dam/worldline-fr/images/press-release/20171/7-blue-dots.png&quot;>&lt;br>&#xa;About First Data Corporation&lt;/h3>&#xa;&lt;p>First Data (NYSE: FDC) is a global leader in commerce-enabling technology and solutions, serving approximately six million business locations and 4,000 financial institutions in more than 100 countries around the world. The company’s 24,000 owner-associates are dedicated to helping companies, from start-ups to the world’s largest corporations, conduct commerce every day by securing and processing more than 2,800 transactions per second and $2.2 trillion per year.&lt;/p>&#xa;&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&#xa;&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&#xa;"
                        textIsRich="true"/>
                </column1>
            </grid>
        </content>
    </jcr:content>
</jcr:root>
