<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<jcr:root xmlns:sling="http://sling.apache.org/jcr/sling/1.0" xmlns:cq="http://www.day.com/jcr/cq/1.0" xmlns:jcr="http://www.jcp.org/jcr/1.0" xmlns:nt="http://www.jcp.org/jcr/nt/1.0"
    jcr:primaryType="cq:Page">
    <jcr:content
        cq:contextHubPath="/etc/cloudsettings/default/contexthub"
        cq:contextHubSegmentsPath="/etc/segmentation/contexthub"
        cq:lastModified="{Date}2017-11-28T12:40:24.736+01:00"
        cq:lastModifiedBy="a679476"
        cq:template="/apps/gotomarket/templates/releasearticle"
        jcr:description="Bezons, le 24 octobre 2017 – Worldline [Euronext : WLN], leader européen et acteur de référence dans le secteur des paiements et des services transactionnels, s’est engagé à contribuer aux Objectifs de Développement Durable (ODD) définis par les Nations Unies pour éradiquer la pauvreté, protéger la planète et garantir la prospérité pour tous à horizon 2030, après avoir publié sa première Communication sur le Progrès suite à son adhésion au Pacte Mondial des Nations Unies en 2016. A travers son offre de solutions durables et sa chaîne de valeur, Worldline est concerné par l’ensemble des 17 ODD. L’entreprise a décidé de concentrer ses efforts sur les 5 ODD les plus pertinents au regard de ses activités."
        jcr:lastModified="{Date}2017-11-28T12:40:24.730+01:00"
        jcr:lastModifiedBy="a679476"
        jcr:primaryType="cq:PageContent"
        jcr:title="Worldline s’engage à contribuer aux Objectifs de Développement Durable des Nations Unies"
        sling:resourceType="gotomarket/components/structure/pages/releasearticle"
        creationDate="{Date}2017-10-24T17:04:00.000+04:00"
        hideInNav="false"
        imagePath="/content/dam/gotomarket/uploads/bg-header-industries.jpg"
        isExternalContactUsUrl="false"
        isExternalJoinUsUrl="false"
        isStickyContactHidden="false"
        keywords="Worldline, s’engage, à contribuer,  Objectifs, Développement,  Nations Unies"
        noExtentionContactUs="false"
        noExtentionJoinUs="false"
        showbrand="false"
        showinfostrip="false">
        <head
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/head"/>
        <headlibs
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/headlibs"/>
        <header
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/header">
            <leftnavigation
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/leftnavigation"/>
            <rightnavigation
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/rightnavigation">
                <countrylistdropdown
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="gotomarket/components/structure/countrylistdropdown"/>
                <languagedropdown
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="gotomarket/components/structure/languagedropdown"/>
            </rightnavigation>
            <mainnav
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/mainnav"/>
            <infostrip
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/infostrip"/>
            <breadcrumb
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/breadcrumb"/>
        </header>
        <headerpage
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/headerpage"/>
        <releasetitle
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/releasetitle"/>
        <key
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/parsys">
            <releasekeymessages
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/releasekeymessages"/>
        </key>
        <releasedescription
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/releasedescription"/>
        <prshare
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/prshare"/>
        <footer
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/footer">
            <sitemap
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/sitemap"/>
            <followus
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/followus"/>
            <newsletterform
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/newsletterform"/>
        </footer>
        <footlibs
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/footlibs"/>
        <copyright
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/copyright"/>
        <content
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/parsys">
            <grid
                jcr:created="{Date}2017-11-24T11:16:04.486+01:00"
                jcr:createdBy="a679476"
                jcr:lastModified="{Date}2017-11-24T11:16:04.486+01:00"
                jcr:lastModifiedBy="a679476"
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/layout/grid">
                <column1
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="gotomarket/components/parsys">
                    <richtext
                        jcr:created="{Date}2017-11-24T11:16:25.900+01:00"
                        jcr:createdBy="a679476"
                        jcr:lastModified="{Date}2017-11-27T14:08:59.690+01:00"
                        jcr:lastModifiedBy="a679476"
                        jcr:primaryType="nt:unstructured"
                        sling:resourceType="gotomarket/components/content/richtext"
                        text="&lt;p>&lt;b>Bezons, le 24 octobre 2017 – Worldline [Euronext : WLN], leader européen et acteur de référence dans le secteur des paiements et des services transactionnels, s’est engagé à contribuer aux Objectifs de Développement Durable (ODD) définis par les Nations Unies pour éradiquer la pauvreté, protéger la planète et garantir la prospérité pour tous à horizon 2030, après avoir publié sa première Communication sur le Progrès suite à son adhésion au Pacte Mondial des Nations Unies en 2016. A travers son offre de solutions durables et sa chaîne de valeur, Worldline est concerné par l’ensemble des 17 ODD. L’entreprise a décidé de concentrer ses efforts sur les 5 ODD les plus pertinents au regard de ses activités.&lt;/b>&lt;/p>&#xa;"
                        textIsRich="true"/>
                    <richtext_522278548
                        jcr:created="{Date}2017-11-27T08:58:01.490+01:00"
                        jcr:createdBy="a679476"
                        jcr:lastModified="{Date}2017-11-27T12:17:01.464+01:00"
                        jcr:lastModifiedBy="a679476"
                        jcr:primaryType="nt:unstructured"
                        sling:resourceType="gotomarket/components/content/richtext"
                        text="&lt;p>&lt;u>&lt;i>&lt;/i>&lt;/u>Worldline a identifié 5 ODD prioritaires sur lesquels l’entreprise a un impact significatif et dispose ainsi de leviers efficaces pour maximiser sa contribution :&lt;/p>&#xa;&lt;ul>&#xa;&lt;li>&lt;span class=&quot;styled&quot;>Promouvoir la paix, l’accès à la justice pour tous et la mise en place d’institutions efficaces (ODD 16),&lt;/span>&lt;/li>&#xa;&lt;li>&lt;span class=&quot;styled&quot;>Assurer un travail décent pour tous et promouvoir une croissance économique soutenue, partagée et durable (ODD 8),&lt;/span>&lt;/li>&#xa;&lt;li>&lt;span class=&quot;styled&quot;>Prendre des mesures pour lutter contre les changements climatiques et leurs répercussions (ODD 13),&lt;/span>&lt;/li>&#xa;&lt;li>&lt;span class=&quot;styled&quot;>Établir des modes de consommation et de production durables (ODD 12),&lt;/span>&lt;/li>&#xa;&lt;li>&lt;span class=&quot;styled&quot;>Assurer l’accès de tous à une éducation de qualité et promouvoir les possibilités d’apprentissage tout au long de la vie (ODD 4).&lt;/span>&lt;/li>&#xa;&lt;/ul>&#xa;&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&#xa;&lt;p>Worldline a également identifié 2 ODD complémentaires, l’ODD 3 « Bonne santé et bien-être » et l’ODD 5 « Egalité entre les sexes », auxquels l’entreprise contribue plus particulièrement grâce à ses programmes internes &lt;i>Wellbeing@worldline&lt;/i> et &lt;i>Gender Equity&lt;/i>.&lt;/p>&#xa;&lt;p>Un des enjeux clés de la stratégie de Responsabilité Sociale d’Entreprise (RSE) de Worldline est d’augmenter la création de valeur au profit des clients grâce à des solutions innovantes et durables. Aussi, Worldline conçoit et offre à ses clients des solutions présentant des bénéfices durables qui concourent principalement à la réalisation des ODD 8 « Travail décent et croissance économique », 9 «&amp;nbsp; Industrie, innovation et infrastructure », 10 « Inégalités réduites », 13 « Mesures relatives à la lutte contre les changements climatiques » et 16 « Paix, Justice et institutions efficaces ».&lt;br>&#xa;A titre d’exemple, les solutions de Fraud Risk Management, d’e-Banking ou d’Acquiring Processing de Worldline contribuent à l’ODD 16 en permettant de réduire les risques liés à la fraude et à la corruption et de se prémunir contre les cyberattaques.&lt;br>&#xa;Sur le plan économique, les solutions Payment Acceptance, Kiosk et Digital Retail de Worldline contribuent à l’ODD 8 en permettant de réduire les délais de mise sur le marché et les coûts et en facilitant le paiement grâce à des modèles économiques digitaux flexibles.&lt;br>&#xa;Sur le plan environnemental, les services en ligne, de Cloud et de dématérialisation de Worldline contribuent à l’atteinte de l’ODD 13, notamment grâce à la réduction du recours au papier, la suppression de trajets pour accéder aux services et à l’optimisation de la consommation énergétique.&lt;br>&#xa;De plus, dans le cadre de son ambition RSE long terme « TRUST 2020 », Worldline s’est engagé à générer 725 millions d’euros de chiffre d’affaires à travers des solutions durables contribuant au progrès social et environnemental d’ici à 2020. Worldline a également calculé sa contribution financière aux ODD en se basant sur le chiffre d’affaires généré par l’entreprise via ses solutions durables.&lt;/p>&#xa;&lt;p>&lt;br>&#xa;Dans le cadre de son fonctionnement interne, Worldline contribue indirectement à l’atteinte des ODD 3 « Bonne santé et bien-être », 4 « Education de qualité », 5 « Egalité entre les sexes », 12 « Consommation et production responsables », 13 « Mesures relatives à la lutte contre les changements climatiques » et 16 « Paix, Justice et institutions efficaces » grâce aux programmes et politiques mis en œuvre par l’entreprise en matière d’éthique, de protection des données, d’achats responsables, de ressources humaines, de développement des communautés locales et d’environnement. Par exemple, Worldline contribue à l’ODD 5 grâce à son programme Gender Equity. Cette initiative s’inscrit dans le cadre de l’ambition RSE « TRUST 2020 » de Worldline et vise à réduire à 0 l’écart entre la proportion de femmes au sein de la population managériale et la proportion de femmes au sein de l’entreprise d’ici 2020.&lt;br>&#xa;Par ailleurs, Worldline soutient l’ODD 4 « Education de qualité » à travers son programme learning@worldline qui permet de proposer aux collaborateurs de l’entreprise les meilleures formations pour le développement de leurs compétences.&lt;br>&#xa;Enfin, le fort engagement de Worldline en matière d’environnement contribue à l’ODD 13 « Mesures relatives à la lutte contre les changements climatiques ». Cet engagement se traduit notamment par&amp;nbsp; un objectif de neutralisation de l’intégralité des émissions carbones de l’entreprise d’ici 2020.&lt;br>&#xa;&amp;nbsp;&lt;br>&#xa;Il y a quelques mois, Worldline a mené une étude approfondie pour mesurer sa contribution aux ODD et identifier les ODD sur lesquels l’entreprise avait le plus d’impact à travers son offre de solutions durables et son fonctionnement interne. Basée sur la matrice de matérialité de Worldline et sur les lignes directrices du SDG Compass, cette analyse a démontré que l’entreprise contribuait à bon nombre d’ODD sur l’ensemble de sa chaîne de valeur.&lt;br>&#xa;&amp;nbsp;&lt;br>&#xa;En 2015, les 193 états membres des Nations Unies ont adopté un nouveau programme de développement durable articulé autour de 17 Objectifs de Développement Durable à atteindre d’ici 2030. Les ODD sont entrés en vigueur en janvier 2016 et s’inscrivent dans le prolongement des Objectifs du Millénaire pour le Développement (OMD) adoptés en 2000. Ces objectifs visent à relever les grands défis économiques, sociaux et environnementaux auxquels sont confrontés la société et la planète et requièrent une action commune de la part des gouvernements, de la société civile et des entreprises du secteur privé.&lt;/p>&#xa;&lt;p>&lt;br>&#xa;&lt;br>&#xa;En juillet 2016, Worldline est devenu membre signataire du Pacte Mondial des Nations Unies (&lt;a title=&quot;https://www.unglobalcompact.org/system/attachments/cop_2017/400321/original/Letter_Gilles_Grapinet_-_COP_Global_Compact.docx.pdf?1499361009&quot; href=&quot;https://www.unglobalcompact.org/system/attachments/cop_2017/400321/original/Letter_Gilles_Grapinet_-_COP_Global_Compact.docx.pdf?1499361009&quot; target=&quot;_blank&quot;>https://www.unglobalcompact.org/system/attachments/cop_2017/400321/original/Letter_Gilles_Grapinet_-_COP_Global_Compact.docx.pdf?1499361009&lt;/a>), une initiative volontaire lancée en 2000 invitant les entreprises à contribuer à travers leur stratégie et leur organisation à 10 principes relatifs aux droits de l’homme, à l’environnement, à la lutte contre la corruption et au droit du travail.&lt;br>&#xa;Un an plus tard*, Worldline publie et a le plaisir de partager avec l’ensemble de ses parties prenantes sa première Communication sur le Progrès (COP) : &lt;a title=&quot;https://www.unglobalcompact.org/system/attachments/cop_2017/400291/original/Worldline_Communication_on_Progress_2017.pdf?1499361009&quot; href=&quot;https://www.unglobalcompact.org/system/attachments/cop_2017/400291/original/Worldline_Communication_on_Progress_2017.pdf?1499361009&quot; target=&quot;_blank&quot;>https://www.unglobalcompact.org/system/attachments/cop_2017/400291/original/Worldline_Communication_on_Progress_2017.pdf?1499361009&lt;/a>.&lt;br>&#xa;Ce document présente l’ensemble des actions réalisées, des politiques en vigueur et des progrès accomplis par Worldline en 2016 pour promouvoir les principes du Pacte Mondial des Nations Unies au travers de sa politique RSE entièrement intégrée à ses activités et à sa stratégie. &amp;nbsp;&lt;br>&#xa;&lt;br>&#xa;&lt;/p>&#xa;&lt;p>&lt;i>*La Communication sur le Progrès&amp;nbsp; (COP) de Worldline a été soumise le 7 juillet 2017.&lt;/i>&lt;br>&#xa;&lt;br>&#xa;&lt;/p>&#xa;&lt;p>&lt;b>Gilles Grapinet, Directeur Général de Worldline,&lt;/b> déclare : « Les ODD des Nations Unies offrent un nouveau cadre de référence universel pour un développement durable incitant Worldline à renforcer son engagement pour atteindre l’excellence en matière de RSE. A travers son ambition RSE « TRUST 2020 », Worldline s’est déjà engagé dans une dynamique de progrès sur le long terme pour une société et un monde plus durables, mais les ODD représentent un nouvel enjeu qui nous encourage à aller encore plus loin et mettre en œuvre toutes les actions innovantes nécessaires pour contribuer plus largement à cette action collective et planétaire ».&lt;/p>&#xa;&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&#xa;&lt;p>Pour en savoir plus sur notre politique et nos actions RSE, ainsi que sur nos engagements et notre ambition RSE long terme « TRUST 2020 », nous vous invitons à consulter notre Rapport RSE 2016 : &lt;a title=&quot;https://rse2016.worldline.com/&quot; href=&quot;https://rse2016.worldline.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;>https://rse2016.worldline.com/&lt;/a>&lt;/p>&#xa;&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&#xa;&lt;h3>Contact Presse Worldline&lt;/h3>&#xa;&lt;p>Teamfluence : Tiphaine Hecketsweiler&lt;br>&#xa;Email: &lt;a title=&quot;mailto:https://rse2016.worldline.com/&quot; href=&quot;mailto:https://rse2016.worldline.com/&quot;>th@teamfluence.eu&lt;/a>&lt;br>&#xa;&lt;br>&#xa;&lt;br>&#xa;&lt;/p>&#xa;&lt;h3>A propos de Worldline&lt;/h3>&#xa;&lt;p>Worldline [Euronext : WLN] est le leader européen dans le secteur des paiements et des services transactionnels. Worldline met en place des services nouvelle génération, permettant à ses clients d’offrir au consommateur final des solutions innovantes et fluides. Acteur clef du B2B2C, riche de plus de 40 ans d’expérience, Worldline sert et contribue au succès de toutes les entreprises et administrations, dans un marché en perpétuelle évolution. Worldline propose un Business Model unique et flexible, construit autour d’un portefeuille d’offres évolutif et global permettant une prise en charge end-to-end. Les activités de Worldline sont organisées autour de trois axes : Merchant Services, Mobility &amp;amp; e-Transactional Services, Financial Services incluant equensWorldline. Worldline emploie plus de 8 700 collaborateurs dans le monde entier et a généré un chiffre d’affaires estimé à 1,5 milliard d’euros sur la dernière année. Worldline est une entreprise du Groupe Atos. worldline.com&lt;/p>&#xa;"
                        textIsRich="true"/>
                </column1>
            </grid>
        </content>
    </jcr:content>
</jcr:root>
