<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<jcr:root xmlns:sling="http://sling.apache.org/jcr/sling/1.0" xmlns:cq="http://www.day.com/jcr/cq/1.0" xmlns:jcr="http://www.jcp.org/jcr/1.0" xmlns:mix="http://www.jcp.org/jcr/mix/1.0" xmlns:nt="http://www.jcp.org/jcr/nt/1.0"
    jcr:primaryType="cq:Page">
    <jcr:content
        cq:lastModified="{Date}2017-11-29T08:27:36.647+01:00"
        cq:lastModifiedBy="fr20437"
        cq:lastReplicated="{Date}2017-11-29T08:27:40.436+01:00"
        cq:lastReplicatedBy="fr20437"
        cq:lastReplicationAction="Activate"
        cq:template="/apps/gotomarket/templates/releasearticle"
        jcr:isCheckedOut="{Boolean}true"
        jcr:mixinTypes="[mix:versionable]"
        jcr:primaryType="cq:PageContent"
        jcr:title="Worldline conforte sa position dans le TOP 10 des entreprises du Gaïa Index en progressant de deux places"
        jcr:uuid="a2e13537-fcbe-424f-aa9b-4cb19e4dee09"
        sling:resourceType="gotomarket/components/structure/pages/releasearticle"
        imagePath="/content/dam/gotomarket/uploads/bg-header-industries.jpg">
        <head
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/head"/>
        <headlibs
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/headlibs"/>
        <header
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/header">
            <leftnavigation
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/leftnavigation"/>
            <rightnavigation
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/rightnavigation">
                <countrylistdropdown
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="gotomarket/components/structure/countrylistdropdown"/>
                <languagedropdown
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="gotomarket/components/structure/languagedropdown"/>
            </rightnavigation>
            <mainnav
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/mainnav"/>
            <infostrip
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/infostrip"/>
            <breadcrumb
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/breadcrumb"/>
        </header>
        <headerpage
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/headerpage"/>
        <releasetitle
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/releasetitle"/>
        <key
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/parsys">
            <releasekeymessages
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/releasekeymessages"/>
        </key>
        <releasedescription
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/releasedescription"/>
        <prshare
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/prshare"/>
        <footer
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/footer">
            <sitemap
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/sitemap"/>
            <followus
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/followus"/>
            <newsletterform
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/newsletterform"/>
        </footer>
        <footlibs
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/footlibs"/>
        <copyright
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/copyright"/>
        <content
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/parsys">
            <grid
                jcr:created="{Date}2017-11-29T08:26:01.561+01:00"
                jcr:createdBy="fr20437"
                jcr:lastModified="{Date}2017-11-29T08:26:01.561+01:00"
                jcr:lastModifiedBy="fr20437"
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/layout/grid">
                <column1
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="gotomarket/components/parsys">
                    <richtext
                        jcr:created="{Date}2017-11-29T08:26:06.563+01:00"
                        jcr:createdBy="fr20437"
                        jcr:lastModified="{Date}2017-11-29T08:27:36.645+01:00"
                        jcr:lastModifiedBy="fr20437"
                        jcr:primaryType="nt:unstructured"
                        sling:resourceType="gotomarket/components/content/richtext"
                        text="&lt;p>&lt;b>Bezons, le 29 novembre 2017 – Worldline [Euronext&amp;nbsp;: WLN], leader européen et acteur de référence dans le secteur des paiements et des services transactionnels, se distingue à nouveau pour la transparence de son information et sa performance extra-financière en progressant de deux places dans le TOP 10 des entreprises les mieux notées par le Gaïa Index. Le référentiel Gaïa Index permet d’évaluer les performances ESG des petites et moyennes entreprises cotées en Bourse et de fournir aux analystes un outil de référence pour appuyer leurs décisions d’Investissement Socialement Responsable (ISR).&lt;/b>&lt;/p>&#xa;&lt;p>En se positionnant cette année au 7&lt;sup>ième&lt;/sup> rang du classement général du Gaïa Index composé d’un panel de 230 entreprises, Worldline confirme son leadership en matière de Responsabilité Sociale d’Entreprise (RSE). Worldline se classe également à la 7&lt;sup>ième&lt;/sup> place de la catégorie des entreprises réalisant un chiffre d’affaires de plus de 500 millions d’euros.&amp;nbsp;&lt;br>&#xa;&lt;/p>&#xa;&lt;p>C’est sur le volet social que Worldline enregistre la plus forte progression de sa performance RSE sur le Gaïa Rating, notamment grâce à l’efficacité de sa stratégie de développement des compétences, de son programme de bien-être au travail et de sa politique en faveur de l’égalité des chances.&lt;/p>&#xa;&lt;p>Worldline s’est également amélioré dans sa démarche d’engagement de ses parties prenantes et plus spécifiquement de ses fournisseurs à travers sa politique d’Achats Responsables visant à promouvoir des pratiques responsables sur l’ensemble de sa chaîne de valeur.&lt;/p>&#xa;&lt;p>Worldline a réaffirmé son ambition d’être un leader reconnu&amp;nbsp; pour son engagement en faveur du développement durable en lançant en 2016 son programme RSE long terme «&amp;nbsp;TRUST 2020 » qui vise à inscrire la confiance au cœur de son écosystème et à créer de la valeur durable pour l’ensemble de ses parties prenantes. Les premiers résultats obtenus au travers de cet ambitieux programme illustrent concrètement la dynamique de progrès durable dans laquelle s’est engagé Worldline et témoignent de la forte mobilisation de l’entreprise pour améliorer sa performance RSE. Les progrès accomplis dans ce cadre ont été largement reconnus et récompensés par des agences de notation extra-financière de référence au cours des derniers mois et cette nouvelle distinction décernée par Gaïa Rating vient à nouveau renforcer la crédibilité de Worldline en matière de RSE.&lt;/p>&#xa;&lt;p>*A propos du Gaïa Index&amp;nbsp;:&lt;/p>&#xa;&lt;p>Gaïa Rating, département d’EthiFinance, est spécialisée dans l’analyse et la notation ESG (environnement, social, gouvernance) des PME/ETI. Depuis 2009, Gaïa Rating mène une campagne de collecte de données ESG couvrant l’essentiel des PME-ETI cotées en France. Sur la base de ces informations, les sociétés sont notées sur leur niveau de transparence et de performance. Des classements ont été établis par catégorie de chiffre d’affaires afin de récompenser les meilleurs acteurs à partir d’un panel restreint de 230 PME/ETI cotées à la bourse de Paris respectant 4 critères de taille et de liquidité. L’agence de notation ESG Gaïa Rating est utilisée par des sociétés de gestion de premier plan dans leur processus de gestion et décisions d’investissement.&lt;/p>&#xa;&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&#xa;&lt;blockquote>&lt;span class=&quot;block--featured--title&quot;>Sébastien Mandron, Directeur RSE de Worldline,&lt;b> &lt;/b>déclare&lt;/span>&amp;nbsp;: «Notre classement parmi les 10 entreprises les plus performantes du Gaïa Index et notre progression de deux places par rapport à l’an dernier démontrent l’efficacité des plans d’action mis en œuvre dans le cadre notre programme RSE long terme «&amp;nbsp;TRUST 2020&amp;nbsp;». Cette nouvelle distinction constitue un formidable encouragement pour nos équipes fortement mobilisées dans cette dynamique de création de valeur durable pour l’ensemble de nos parties prenantes.&amp;nbsp;»&lt;/blockquote>&#xa;&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&#xa;&lt;p>Pour en savoir plus sur notre politique et nos actions RSE, ainsi que sur nos engagements et notre ambition RSE long terme «&amp;nbsp;TRUST 2020&amp;nbsp;», nous vous invitons à consulter notre Rapport RSE 2016&amp;nbsp;: &lt;a href=&quot;https://rse2016.worldline.com/&quot;>https://rse2016.worldline.com/&lt;/a>&lt;/p>&#xa;&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&#xa;&lt;h3>A propos de Worldline&lt;/h3>&#xa;&lt;p>Worldline [Euronext : WLN] est le leader européen et un acteur mondial de référence dans le secteur des paiements et des services transactionnels. Worldline met en place des services nouvelle génération, permettant à ses clients d’offrir au consommateur final des solutions innovantes et fluides. Acteur clef du B2B2C, riche de près de 45 ans d’expérience, Worldline sert et contribue au succès de toutes les entreprises et administrations, dans un marché en perpétuelle évolution. Worldline propose un Business Model unique et flexible, construit autour d’un portefeuille d’offres évolutif et global permettant une prise en charge end-to-end. Les activités de Worldline sont organisées autour de trois axes : Merchant Services, Mobility &amp;amp; e-Transactional Services et Financial Services incluant equensWorldline. Worldline emploie plus de 9 400 collaborateurs dans le monde entier et génère un chiffre d’affaires pro forma estimé à environ 1,5 milliard d’euros sur une base annuelle. Worldline est une entreprise du Groupe Atos.&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;http://worldline.com/&quot; title=&quot;http://worldline.com/&quot;>worldline.com&lt;/a>&lt;/p>&#xa;&lt;p>&lt;b>&amp;nbsp;&lt;/b>&lt;/p>&#xa;&lt;h3>Contact Presse Worldline&lt;/h3>&#xa;&lt;p>&lt;b>Teamfluence&lt;br>&#xa; &lt;/b>Anne-Sophie Gentil&lt;br>&#xa;&lt;a href=&quot;mailto:asgentil@teamfluence.eu&quot;>asgentil@teamfluence.eu&lt;/a>&lt;/p>&#xa;"
                        textIsRich="true"/>
                </column1>
            </grid>
        </content>
    </jcr:content>
</jcr:root>
