<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<jcr:root xmlns:sling="http://sling.apache.org/jcr/sling/1.0" xmlns:cq="http://www.day.com/jcr/cq/1.0" xmlns:jcr="http://www.jcp.org/jcr/1.0" xmlns:nt="http://www.jcp.org/jcr/nt/1.0"
    jcr:primaryType="cq:Page">
    <jcr:content
        cq:contextHubPath="/etc/cloudsettings/default/contexthub"
        cq:contextHubSegmentsPath="/etc/segmentation/contexthub"
        cq:lastModified="{Date}2017-11-29T10:15:17.459+01:00"
        cq:lastModifiedBy="a679475"
        cq:template="/apps/gotomarket/templates/releasearticle"
        jcr:description="Bezons, 3 octobre 2017 – Worldline [Euronext: WLN], leader européen dans le secteur des paiements et des services transactionnels, annonce aujourd’hui l’acquisition de la totalité du capital d’une plateforme de paiement indienne ayant une des croissances les plus rapides du marché – MRL PosNet, fournisseur technologique de solutions intégrées d’acquisition pour les commerçants, pour un montant maximum de l’ordre de 89 millions d’euros, correspondant à une valorisation basée sur un multiple d’EBO estimé pour 2017 un peu en dessous du multiple de valorisation actuel de Worldline. Cette transaction est financée par la trésorerie disponible de Worldline. "
        jcr:lastModified="{Date}2017-11-28T16:02:06.746+01:00"
        jcr:lastModifiedBy="a679475"
        jcr:primaryType="cq:PageContent"
        jcr:title="Worldline renforce sa présence en Inde par l’acquisition du fournisseur de services de paiement MRL Posnet"
        sling:resourceType="gotomarket/components/structure/pages/releasearticle"
        creationDate="{Date}2017-10-03T21:35:00.000+04:00"
        hideInNav="false"
        imagePath="/content/dam/gotomarket/uploads/bg-header-industries.jpg"
        isExternalContactUsUrl="false"
        isExternalJoinUsUrl="false"
        isStickyContactHidden="false"
        keywords="Worldline, renforce, présence, l’acquisition, fournisseur, services, paiement, MRL, Posnet"
        noExtentionContactUs="false"
        noExtentionJoinUs="false"
        showbrand="false"
        showinfostrip="false">
        <head
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/head"/>
        <headlibs
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/headlibs"/>
        <header
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/header">
            <leftnavigation
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/leftnavigation"/>
            <rightnavigation
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/rightnavigation">
                <countrylistdropdown
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="gotomarket/components/structure/countrylistdropdown"/>
                <languagedropdown
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="gotomarket/components/structure/languagedropdown"/>
            </rightnavigation>
            <mainnav
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/mainnav"/>
            <infostrip
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/infostrip"/>
            <breadcrumb
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/breadcrumb"/>
        </header>
        <headerpage
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/headerpage"/>
        <releasetitle
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/releasetitle"/>
        <key
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/parsys">
            <releasekeymessages
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/releasekeymessages"/>
        </key>
        <releasedescription
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/releasedescription"/>
        <prshare
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/prshare"/>
        <footer
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/footer">
            <sitemap
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/sitemap"/>
            <followus
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/followus"/>
            <newsletterform
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/newsletterform"/>
        </footer>
        <footlibs
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/footlibs"/>
        <copyright
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/copyright"/>
        <content
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/parsys">
            <grid
                jcr:created="{Date}2017-11-27T15:06:56.079+01:00"
                jcr:createdBy="a679476"
                jcr:lastModified="{Date}2017-11-27T15:06:56.079+01:00"
                jcr:lastModifiedBy="a679476"
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/layout/grid">
                <column1
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="gotomarket/components/parsys">
                    <richtext
                        jcr:created="{Date}2017-11-27T15:07:06.543+01:00"
                        jcr:createdBy="a679476"
                        jcr:lastModified="{Date}2017-11-29T10:15:17.456+01:00"
                        jcr:lastModifiedBy="a679475"
                        jcr:primaryType="nt:unstructured"
                        sling:resourceType="gotomarket/components/content/richtext"
                        text="&lt;p>&lt;b>Présence accrue auprès des banques du sud de l’Inde&lt;/b>&lt;/p>&#xa;&lt;p>&lt;b>Accès à des fournisseurs de terminaux de paiement à faible coût et à une plateforme de gestion des terminaux adaptée au marché indien&lt;/b>&lt;/p>&#xa;&lt;p>&lt;b>Renforcement du profil de croissance et de rentabilité de Worldline&lt;/b>&lt;/p>&#xa;&lt;p>&lt;b>Finalisation de la transaction attendue d’ici la fin du mois d’octobre 2017&lt;br>&#xa; &lt;br>&#xa; Bezons, 3 octobre 2017 – Worldline [Euronext: WLN], leader européen dans le secteur des paiements et des services transactionnels, annonce aujourd’hui l’acquisition de la totalité du capital d’une plateforme de paiement indienne ayant une des croissances les plus rapides du marché – MRL PosNet, fournisseur technologique de solutions intégrées d’acquisition pour les commerçants, pour un montant maximum de l’ordre de 89 millions d’euros, correspondant à une valorisation basée sur un multiple d’EBO estimé pour 2017 un peu en dessous du multiple de valorisation actuel de Worldline. Cette transaction est financée par la trésorerie disponible de Worldline.&lt;/b>&lt;br>&#xa;&lt;b>&lt;/b>&lt;/p>&#xa;&lt;p>Créé en 2008 et basé à Chennai, MRL PosNet emploie environ 140 ingénieurs très expérimentés dans le domaine des Services de Paiement en Inde. L’entreprise exploite une plateforme de gestion des terminaux de paiement particulièrement innovante permettant le déploiement à moindre coût et la gestion efficace de nouveaux terminaux. MRL PosNet traite actuellement les transactions de paiement pour le compte de 18 banques indiennes, et gère environ 100 000 terminaux de paiement.&lt;/p>&#xa;&lt;p>L’entreprise, qui a connu une croissance très rapide depuis sa création, génère un taux d’Excédent Brut Opérationnel (EBO) supérieur à celui de Worldline. La transaction sera immédiatement relutive, avant prise en compte des synergies.&lt;/p>&#xa;&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&#xa;&lt;blockquote>&lt;b>Gilles Grapinet, Directeur général de Worldline a déclaré :&lt;/b>&lt;br>&#xa;&lt;br>&#xa;&lt;i>« Grâce à l’acquisition de MRL PosNet, nous renforçons significativement notre présence sur le marché indien et tirons parti du développement réussi de Worldline India. Avec cette acquisition, nous voulons apporter un soutien fort aux banques et commerçants indiens dans le remarquable développement du pays vers les paiements digitaux, via une présence accrue auprès des banques du sud de l’Inde, une gamme de terminaux de paiement adaptée aux besoins du marché local, ainsi que par une solution performante de gestion des terminaux. Ensemble, nous sommes dans une position unique pour offrir à nos clients indiens une offre à plus forte valeur ajoutée et pour déployer les services de paiement de nouvelle génération, à l’heure du commerce digital. Je suis également fier d’accueillir au sein du Groupe Worldline des équipes aussi expérimentées que celles de MRL PosNet. »&lt;/i>&lt;/blockquote>&#xa;&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&#xa;&lt;p>&lt;b>&lt;u>Bénéfices de la transaction pour Worldline et création de valeur&lt;/u>&lt;/b>&lt;/p>&#xa;&lt;p>Cette acquisition est une étape importante de la mise en œuvre de la stratégie de Worldline en Inde, qui renforce la présence du Groupe grâce à l’acquisition d’un acteur parfaitement complémentaire à ses propres activités. Une fois mises en commun, les offres de services, les fonctionnalités produits, la couverture géographique et les bases clients apporteront les bénéfices suivants :&lt;/p>&#xa;&lt;ul>&#xa;&lt;li>&lt;span class=&quot;styled&quot;>Grâce à une architecture de plateforme flexible et modulaire, personnalisable selon les besoins des clients, le Groupe va proposer des offres à plus forte valeur ajoutée aux clients actuels comme aux nouveaux, en combinant les expertises de Worldline et les solutions innovantes de MRL PosNet .&lt;br>&#xa; &lt;/span>&lt;/li>&#xa;&lt;li>&lt;span class=&quot;styled&quot;>Par cette acquisition, Worldline bénéficiera des fonctionnalités des produits MRL PosNet, qui apporteront des synergies technologiques et commerciales .&lt;/span>&lt;/li>&#xa;&lt;li>&lt;span class=&quot;styled&quot;>Worldline acquière une solide base de clients dans le sud de l’Inde.&lt;/span>&lt;br>&#xa;&lt;/li>&#xa;&lt;/ul>&#xa;&lt;p>&lt;br>&#xa;MRL Posnet sera intégré au sein de la division « Services aux Commerçants » de Worldline. Worldline a mis en place un programme d’intéressement et de rétention spécifique pour les principaux dirigeants et employés clés de MRL PosNet, y compris pour le fondateur et Directeur Général.&lt;/p>&#xa;&lt;p>&lt;b>&lt;u>Calendrier de l’opération&lt;/u>&lt;/b>&lt;/p>&#xa;&lt;p>La transaction est soumise aux conditions préalables usuelles et la signature définitive devrait être intervenir avant la fin du mois d’octobre 2017.&lt;/p>&#xa;&lt;h3>&amp;nbsp;&lt;/h3>&#xa;&lt;h3>&amp;nbsp;&lt;/h3>&#xa;&lt;h3>Contacts&lt;/h3>&#xa;&lt;p>&lt;b>Relations investisseurs Worldline&lt;br>&#xa; David Pierre-Kahn&lt;/b>&lt;br>&#xa;Email: &lt;a title=&quot;mailto:David.pierre-kahn@worldline.com&quot; href=&quot;mailto:David.pierre-kahn@worldline.com&quot; target=&quot;_blank&quot;>David.pierre-kahn@worldline.com&lt;/a>&lt;br>&#xa;&lt;br>&#xa;&lt;b>Contacts Communication Worldline&lt;br>&#xa; Sandrine van der Ghinst&lt;br>&#xa; &lt;/b>Email: &lt;a title=&quot;mailto:sandrine.vanderghinst@worldline.com&quot; href=&quot;mailto:sandrine.vanderghinst@worldline.com&quot; target=&quot;_blank&quot;>sandrine.vanderghinst@worldline.com&lt;/a>&lt;/p>&#xa;&lt;p>&lt;b>Contacts Presse Worldline&lt;br>&#xa; Teamfluence : Tiphaine Hecketsweiler&lt;/b>&lt;br>&#xa;Email: &lt;a title=&quot;mailto:th@teamfluence.eu&quot; href=&quot;mailto:th@teamfluence.eu&quot; target=&quot;_blank&quot;>th@teamfluence.eu&lt;/a>&lt;/p>&#xa;&lt;h3>&amp;nbsp;&lt;/h3>&#xa;&lt;h3>&amp;nbsp;&lt;/h3>&#xa;&lt;h3>A propos de Worldline&lt;/h3>&#xa;&lt;p>Worldline [Euronext : WLN] est le leader européen et un acteur mondial de référence dans le secteur des paiements et des services transactionnels. Worldline met en place des services nouvelle génération, permettant à ses clients d’offrir au consommateur final des solutions innovantes et fluides. Acteur clef du B2B2C, riche de près de 45 ans d’expérience, Worldline sert et contribue au succès de toutes les entreprises et administrations, dans un marché en perpétuelle évolution. Worldline propose un Business Model unique et flexible, construit autour d’un portefeuille d’offres évolutif et global permettant une prise en charge end-to-end. Les activités de Worldline sont organisées autour de trois axes : Merchant Services, Mobility &amp;amp; e-Transactional Services et Financial Services incluant equensWorldline. Worldline emploie plus de 8 700 collaborateurs dans le monde entier et génère un chiffre d’affaires pro forma estimé à environ 1,5 milliard d’euros sur une base annuelle. Worldline est une entreprise du Groupe Atos. &lt;a title=&quot;http://www.worldline.com&quot; href=&quot;http://www.worldline.com&quot; target=&quot;_blank&quot;>www.worldline.com&lt;/a>&lt;/p>&#xa;"
                        textIsRich="true"/>
                </column1>
            </grid>
        </content>
    </jcr:content>
</jcr:root>
