<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<jcr:root xmlns:sling="http://sling.apache.org/jcr/sling/1.0" xmlns:cq="http://www.day.com/jcr/cq/1.0" xmlns:jcr="http://www.jcp.org/jcr/1.0" xmlns:nt="http://www.jcp.org/jcr/nt/1.0"
    jcr:primaryType="cq:Page">
    <jcr:content
        cq:contextHubPath="/etc/cloudsettings/default/contexthub"
        cq:contextHubSegmentsPath="/etc/segmentation/contexthub"
        cq:lastModified="{Date}2017-11-29T08:05:57.987+01:00"
        cq:lastModifiedBy="a679475"
        cq:template="/apps/gotomarket/templates/releasearticle"
        jcr:description="Bezons, Barcelone,  2 octobre 2017 – Dans le cadre du projet Bloomen, Worldline [Euronext :WLN], leader européen dans le secteur des paiements et des services transactionnels, a signé avec la Commission Européenne la convention de subvention intitulée « Blockchains in the new era of participatory media experience » (Les blockchains dans la nouvelle ère de l'expérience multimédia participative)."
        jcr:lastModified="{Date}2017-11-29T08:05:57.980+01:00"
        jcr:lastModifiedBy="a679475"
        jcr:primaryType="cq:PageContent"
        jcr:title="Worldline dirige le projet Bloomen de la Commission Européenne sur les Blockchains"
        sling:resourceType="gotomarket/components/structure/pages/releasearticle"
        creationDate="{Date}2017-10-02T11:04:00.000+04:00"
        hideInNav="false"
        imagePath="/content/dam/gotomarket/uploads/bg-header-industries.jpg"
        isExternalContactUsUrl="false"
        isExternalJoinUsUrl="false"
        isStickyContactHidden="false"
        keywords="Worldline, dirige,  Bloomen , Commission, Européenne, "
        noExtentionContactUs="false"
        noExtentionJoinUs="false"
        offTime="{Date}2017-10-02T11:04:00.000+04:00"
        onTime="{Date}2017-10-02T11:05:00.000+04:00"
        showbrand="false"
        showinfostrip="false">
        <head
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/head"/>
        <headlibs
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/headlibs"/>
        <header
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/header">
            <leftnavigation
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/leftnavigation"/>
            <rightnavigation
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/rightnavigation">
                <countrylistdropdown
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="gotomarket/components/structure/countrylistdropdown"/>
                <languagedropdown
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="gotomarket/components/structure/languagedropdown"/>
            </rightnavigation>
            <mainnav
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/mainnav"/>
            <infostrip
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/infostrip"/>
            <breadcrumb
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/breadcrumb"/>
        </header>
        <headerpage
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/headerpage"/>
        <releasetitle
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/releasetitle"/>
        <key
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/parsys">
            <releasekeymessages
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/releasekeymessages"/>
        </key>
        <releasedescription
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/releasedescription"/>
        <prshare
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/prshare"/>
        <footer
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/footer">
            <sitemap
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/sitemap"/>
            <followus
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/followus"/>
            <newsletterform
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/structure/newsletterform"/>
        </footer>
        <footlibs
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/footlibs"/>
        <copyright
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/structure/copyright"/>
        <content
            jcr:primaryType="nt:unstructured"
            sling:resourceType="gotomarket/components/parsys">
            <grid
                jcr:created="{Date}2017-11-28T12:47:10.007+01:00"
                jcr:createdBy="a679476"
                jcr:lastModified="{Date}2017-11-28T12:47:10.007+01:00"
                jcr:lastModifiedBy="a679476"
                jcr:primaryType="nt:unstructured"
                sling:resourceType="gotomarket/components/layout/grid">
                <column1
                    jcr:primaryType="nt:unstructured"
                    sling:resourceType="gotomarket/components/parsys">
                    <richtext
                        jcr:created="{Date}2017-11-28T12:47:20.504+01:00"
                        jcr:createdBy="a679476"
                        jcr:lastModified="{Date}2017-11-29T08:03:19.826+01:00"
                        jcr:lastModifiedBy="a679475"
                        jcr:primaryType="nt:unstructured"
                        sling:resourceType="gotomarket/components/content/richtext"
                        text="&lt;p>&lt;b>Bezons, Barcelone,&amp;nbsp; 2 octobre 2017 – Dans le cadre du projet Bloomen, Worldline [Euronext :WLN], leader européen dans le secteur des paiements et des services transactionnels, a signé avec la Commission Européenne la convention de subvention intitulée « Blockchains in the new era of participatory media experience » (Les blockchains dans la nouvelle ère de l'expérience multimédia participative).&lt;/b>&lt;/p>&#xa;&lt;p>Conçu pour les secteurs multimédia et de contenus à valeur ajoutée, le projet Bloomen vise à étendre l'utilisation de la technologie Blockchain à plusieurs types de transactions en ligne et à proposer une façon innovante de créer, partager, consommer, monétiser et protéger, avec des droits d'auteurs, du contenu.&lt;/p>&#xa;&lt;p>Dans le cadre du projet Bloomen, les Blockchains feront office de bases de données distribuées servant à plusieurs fins : informations concernant les droits d'auteurs multimédia, micro-paiement rapide de contenu multimédia et transparence de la gestion et de la monétisation des droits d'auteurs.&lt;/p>&#xa;&lt;p>Le projet offrira des services innovants notamment au secteur multimédia. Ses résultats seront validés sur la base de trois cas d'utilisation pilotes :&lt;/p>&#xa;&lt;ol>&#xa;&lt;li style=&quot;margin-left: 30px;&quot;>Contenu et actualités générés par l'utilisateur, partage, protection par droits d'auteurs et monétisation via les réseaux sociaux et les Blockchains&lt;/li>&#xa;&lt;li style=&quot;margin-left: 30px;&quot;>Diffusion de contenu numérique appartenant à l'industrie de la musique sur des marchés utilisant la technologie Blockchain&lt;/li>&#xa;&lt;li style=&quot;margin-left: 30px;&quot;>Diffusion de contenu multimédia via la Web TV ou des services payables en crypto-monnaie&lt;br>&#xa;&lt;/li>&#xa;&lt;/ol>&#xa;&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&#xa;&lt;p>Le projet Bloomen est constitué d’un consortium de sept organisations coordonné et dirigé par Worldline Espagne. Deux branches d'activités de Worldline participent à ce projet :&lt;/p>&#xa;&lt;ul>&#xa;&lt;li>&lt;span class=&quot;styled&quot;>La branche Financial Services est responsable des activités de Worldline liées à la technologie Blockchain et aux applications de micro-paiement.&lt;/span>&lt;/li>&#xa;&lt;li>&lt;span class=&quot;styled&quot;>Via le Centre de Compétences Mobiles, la branche Mobility &amp;amp; e-Transactional Services est responsable des développements liés aux applications mobiles et au porte-monnaie électronique compatible Blockchain, et aura également un rôle dans les activités de développement commercial du projet.&lt;/span>&lt;/li>&#xa;&lt;/ul>&#xa;&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&#xa;&lt;p>Le projet a été lancé avec succès les 20 et 21 septembre derniers, avec la participation de la Commission Européenne et de l'ensemble des partenaires : l'Université polytechnique nationale d'Athènes (Grèce), la Deutsche Welle (Allemagne), BMAT (Espagne), la Kendra Foundation (Royaume-Uni), Athens Technology Center (Grèce) et Antenna (Chypre).&lt;/p>&#xa;&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&#xa;&lt;p>&lt;b>Santi Ristol, Directeur Mobility &amp;amp; e-Transactional Services chez Worldline Espagne&lt;/b>, a annoncé : « &lt;i>Nous sommes particulièrement fiers d'avoir été sélectionnés par la Commission Européenne pour diriger le projet Bloomen. L'utilisation de la technologie Blockchain pour renforcer la protection par droits d'auteurs des contenus multimédia et les solutions de paiement associées soutiendront la création de contenu multimédia et à valeur ajoutée dans un monde ultra-connecté. La première phase du projet, concernant la définition de l'architecture Bloomen, devrait être mise en place d'ici mi-2018.&lt;/i> »&lt;/p>&#xa;&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&#xa;&lt;p>&lt;b>Rapolas Lakevicius, Chargé de programme à la Commission Européenne&lt;/b>, a ajouté : «&lt;i> Le projet Bloomen prend l'initiative de tester la technologie Blockchain dans le secteur multimédia afin d'ouvrir le champ des possibles aux citoyens européens et aux industries créatives. Je souhaite au consortium d'atteindre ses objectifs ambitieux.&lt;/i> »&lt;/p>&#xa;&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&#xa;&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&#xa;&lt;h3>A propos de Worldline&lt;/h3>&#xa;&lt;p>Worldline [Euronext : WLN] est le leader européen et un acteur mondial de référence dans le secteur des paiements et des services transactionnels. Worldline met en place des services nouvelle génération, permettant à ses clients d’offrir au consommateur final des solutions innovantes et fluides. Acteur clef du B2B2C, riche de près de 45 ans d’expérience, Worldline sert et contribue au succès de toutes les entreprises et administrations, dans un marché en perpétuelle évolution. Worldline propose un Business Model unique et flexible, construit autour d’un portefeuille d’offres évolutif et global permettant une prise en charge end-to-end. Les activités de Worldline sont organisées autour de trois axes : Merchant Services, Mobility &amp;amp; e-Transactional Services et Financial Services incluant equensWorldline. Worldline emploie plus de 8 700 collaborateurs dans le monde entier et génère un chiffre d’affaires pro forma estimé à environ 1,5 milliard d’euros sur une base annuelle. Worldline est une entreprise du Groupe Atos. &lt;a title=&quot;https://worldline.com/&quot; href=&quot;https://worldline.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;>worldline.com&lt;/a>&lt;/p>&#xa;&lt;p>&amp;nbsp;&lt;/p>&#xa;&lt;h3>&lt;br>&#xa;Contacts presse Worldline&lt;/h3>&#xa;&lt;p>Teamfluence&lt;br>&#xa;Tiphaine Hecketsweiler&lt;br>&#xa;&lt;a title=&quot;mailto:th@teamfluence.eu&quot; href=&quot;mailto:th@teamfluence.eu&quot; target=&quot;_blank&quot;>th@teamfluence.eu&lt;/a>&lt;br>&#xa;+33 6 89 87 62 18&lt;/p>&#xa;"
                        textIsRich="true"/>
                </column1>
            </grid>
        </content>
    </jcr:content>
</jcr:root>
